{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"private","quizNumber":"13","quiz":[{"id":329,"question":"في حالة خطر ، أولاد على الطريق ، مكان عبور المشاة ، عليك","a":"أن تستعمل الزامور حتى اجتياز المكان","b":"أن تتمهل","answer":"2"},{"id":317,"question":"وقوف فجائي مسموح ، عندما","a":"لا تكون هناك طريقة أخرى لمنع  وقوع حادثة طرق","b":"الفرامل ضعيفة جدا","answer":"1"},{"id":315,"question":"داخل مفترق طرق فيه مسلكا واحدا لكل اتجاه سير","a":"يمكن الاجتياز ولكن فقط في طريق غير بلدية","b":"الاجتياز ممنوع بتاتا","answer":"2"},{"id":310,"question":"في طريق ذات مسلكين أو اكثر","a":"يجب السير في المسلك الايسر لأن الأيمن معد للشاحنات","b":"يجب السير في المسك الايمن ما عدا عند الاجتياز","answer":"2"},{"id":326,"question":"انت تسير في طريق ذات اتجاهين مسلك واحد لكل اتجاه ،هناك خط فاصل متواصل","a":"التوقف والوقوف مسموح فقط بموازات الرصيف","b":"التوقف والوقوف ممنوع بتاتا","answer":"2"},{"id":327,"question":"انك تسير ليلا في طريق ليست بلدية , وتستعمل الاضواء العالية , امامك تقترب مركبة من الاتجاه المعاكس، متى عليك خفض الانوار لكي لا تبهر نظر سائقها؟","a":"عندما تكون مركبتك على بعد 50 متر من المركبة القادمة","b":"حالا ,عندما تشاهد المركبة القادمة من الاتجاه المعاكس","answer":"2"},{"id":324,"question":"عندما تكون امامك جزيرة سير بدون اشارة سير ، عليك اجتيازها دائما","a":"من جهة اليسار","b":"من جهة اليمين الا اذا كانت اشارة سير تدل على غير ذلك","answer":"2"},{"id":308,"question":"عند ا قترابك لمفترق طرق غير مجهز باشارات عليك","a":"قف تماما ، لتعطي حق الاولوية لجميع المركبات القاطعة","b":"تمهل ، واعط حق الاولوية للمركبات القادمة من اليمين والقريبة من المفترق","answer":"2"},{"id":300,"question":"متى يجب عليك تخفيف سرعة المركبة او ايقافها مع انك تسير ضمن السرعة القانونية ؟","a":"لدى اقترابك من اشارة اعلام","b":"لدى التقائك او مجاوزتك الحيوانات","answer":"2"},{"id":313,"question":"عندما تريد اجتياز دراجة نارية","a":"مسموح الاجتياز فقط في طريق ليست بلدية","b":"مسموح الاجتياز فقط عندما تكون الطريق خالية","answer":"2"},{"id":311,"question":"في طريق منحدرة عليك اعطاء حق الاولوية للمركبات الصاعدة","a":"اذا كان عرض الطريق لا يتسع لعبور مركبتين","b":"فقط اذا كانت هناك الاشارة التي تشير الى منحدر خطر","answer":"1"},{"id":318,"question":"في مفترق الطرق","a":"يسمح اجتياز مركبة ما عدا عند وجود اشارة سير تمنع ذلك","b":"ممنوع الاجتياز الا اذا كان هناك مسلكين في نفس اتجاه السير","answer":"2"},{"id":322,"question":"في طريق بلدية حيث لا توجد اشارة لتحديد السرعة ، السرعة المسموحة لمركبة خصوصية","a":"50 كم / ساعة","b":"40 كم / ساعة في طريق جانبية ولا تزيد عن 60 كم / ساعة في طريق رئيسية","answer":"1"},{"id":319,"question":"عندما تصل الى مفترق طرق بدون اشارات سير وتقترب الى المفترق مركبة أخرى من اليمين","a":"يجب اعطاء حق الاولوية للمركبة القادمة من اليمين","b":"حق الاولوية فقط للمركبات السريعة","answer":"1"},{"id":323,"question":"في طريق ذات اتجاهين وتشمل على ثلاث مسالك ، يجب السير","a":"في المسلك الاوسط الا عند الوقوف","b":"في المسلك الايمن الا عند الاجتياز او عند الاستدارة يسارا","answer":"2"},{"id":302,"question":"متى يجب عليك ان تخفف من سرعة المركبة او توقفها ؟","a":"عندما تتجاوز مركبة اخرى","b":"على مقربة من جمع من الاولاد او على مقربة من جمهور","answer":"2"},{"id":314,"question":"ممنوع الاجتياز قبل قمة في طريق صاعده","a":"فقط اذا كانت هناك الاشارة التي تعني خطر شامل","b":"لأن  مجال الرؤية محدود","answer":"2"},{"id":304,"question":"قرب المدارس ، الملاعب، خطر التعرض للمشاة أو للأولاد يكون أكبر ، لذلك عند الاقتراب من هذه الأماكن","a":"أن نتمهل بالسير وبحذر شديد","b":"أن نستعمل الزامور طول الوقت لنحذر الاولاد من القفز للشارع","answer":"1"},{"id":307,"question":"انت تسير في طريق ضيقة ذات اتجاهين خالية من حركة السير، بين المسلكين يفصل خط فاصل متواصل، وامامك تسير عربة","a":"تجتاز العربة حسب الأصول اذا كانت الطريق اماك خالية","b":"تستمر بسرعة بطيئه خلف العربة ويمنع تجاوزها","answer":"2"},{"id":325,"question":"عندما تسير في مركبة خصوصية في طريق خارج المدن","a":"ممنوع السير بسرعة تزيد على 80 كم / س في طريق ذات مسلك واحد","b":"ممنوع السير بسرعة تزيد على 80 كم /س","answer":"2"},{"id":312,"question":"عند اقترابك للمفترق وتريد الاستدارة الى اليمين ، أمامك تقترب مركبة أخرى نحو المفترق","a":"تمهل واستمر بالسير وبحذر","b":"زد من سرعتك لك حق الاولوية","answer":"1"},{"id":321,"question":"عندما تسوق بيوم ممطر خلف مركبة","a":"تحافظ على مسافة اكبر من المركبة التي امامك","b":"تحافظ على مسافة الفرملة بينك وبين المركبة التي امامك","answer":"1"},{"id":328,"question":"متى يجوز الاشارة بواسطة تحويل الضوء من الواطىء الى العالي بصورة متقطعة في الليل ؟","a":"لا يسمح القانون التأشير بالشكل المذكور","b":"عندما تؤشر لسائق المركبة التي امامك بأنك تريد اجتيازه","answer":"2"},{"id":311,"question":"انك تقترب الى مفترق بدون شاخصات وتريد الاستدارة الى اليسار ، أمامك اقتربت مركبة الى المفترق","a":"للمركبة المنعطفة يسارا حق الاولوية في جميع الحالات","b":"تمهل وحتى قف عند الضرورة لتعطي الاولوية للمركبة القادمة من الاتجاه المعاكس","answer":"2"},{"id":300,"question":"كيف تتصرف عندما نلاحظ ان هناك حيوان على الطريق","a":"لا تهتم بالامر بتاتا","b":"تمهل","answer":"2"},{"id":319,"question":"عند وجود خط فاصل متواصل وعلى يساره خط أبيض متقطع أين نسير وكيف يجب أن نتصرف ؟","a":"نسير على يمين الخط الفاصل المتواصل ولا نتجاوزه  ولكن يسمح لحركة السير من الجهة المقابله باجتيازه","b":"نسير على يسار الخط الفاصل المتواصل","answer":"1"},{"id":305,"question":"يجب على السائق أن يعطي اشارة للسائقين الآخرين","a":"عندما يريد السائق الاستمرار بالسير المستقيم","b":"عندما يريد السائق أن ينحرف عن مسلك سيره","answer":"2"},{"id":320,"question":"حامل رخصة سواقة يجوز له ان يسوق","a":"انواع المركبات المدونة في رخصة سواقته","b":"انواع المركبة المذكورة في انظمة المرور","answer":"1"},{"id":302,"question":"يجب اعطاء حق الاولوية لمركبات الامن","a":"في جميع الاحوال","b":"فقط في طريق بلدية","answer":"1"},{"id":323,"question":"في طريق شديدة الانحدار يجب ان نحافظ على مسافة اكبر من المركبة التي امامنا","a":"في جميع الاحوال","b":"فقط في الليل","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}